【通一條血管要12萬】270磅劉錫賢塞4條血管：人生最辛苦嘅事

有「肥仔賢」之稱的藝人劉錫賢，今個月初在社交網上載醫院病房照片，並留言：「終於輪到我要通波仔了！」過往半年，劉錫賢多次感到頭暈及身體不適，早前的起心肝檢查心臟，發現其中一條心臟血管栓塞，醫生建議盡快做手術，劉鍚賢亦聽從醫生說話，安排於今日做「通波仔」。

劉錫賢體重一度超過270磅，患有糖尿病、高血壓及高膽固醇等，表示手術後會注意飲食及作息，始終命仔最緊要！

關心他的朋友亦紛紛問候，原來他「大步檻過」。當天他到醫院時，經檢查後醫生稱：「唔使通住！」肥仔賢回覆傳媒稱：「係呀，入去出返嚟，唔使通，依家醫生要我減磅、減壓，依家盡量減肥，出返嚟做嘢，開心吓，多謝大家關心！」

問到現時身體狀況？他說：「減咗10幾磅，依家唔食飯同碳水化合物，同埋有人逼我做運動。醫生本來要我每日行一萬步，不過都要慢慢嚟，自己都行到6千步到，因為有人監察我。同埋之前我成日暈，依家暈少咗，減磅都有幫助。」又透露上次入院大出血，故要努力搵銀。

他今日上新城電台接受訪問，提及早前進行通波仔手術，最後改為減肥方案，最近由270多磅減至263磅，亦開始習慣日行萬步，在頭一個星期「特訓」時叫苦連天：「餓都冇事，但要行咁多真係人生最辛苦嘅事，其他人就以為好簡單，依家夜晚唔食碳水化合物、少食多餐、每餐食酌量、行路咁減。」問目標要瘦幾多磅？他表示如果按照醫生標準來減肥就好「大劑」：「佢想我半年減到40磅以上，係標準嚟，不過佢都唔敢逼我嘅。」不過總算大步檻過。

劉錫賢表示身體出現警號後，黃秋生即時為他推薦有私人營養師：「佢第一時間叫我減肥，畀咗佢助手睇開嘅營養師我去睇，話非常有成效，問佢有冇睇過，佢話呢啲咁難食嘅嘢先唔食。（咁你有冇去搵？）冇呀，哈哈！」

問若減肥成功，心血管閉塞情況可會得以改善？他笑言現時有食藥：「通唔通番就要睇佢自己（血管）。」繼而自爆險做通波仔手術的過程：「真係推到入手術室嗰刻先知原來係塞咗4條支血管，就唔係主血管，醫生話支血管好難通到，同埋佢又為咗我荷包着想，通一條要12萬！又話即使全塞都唔會太大影響、唔會太危險，都係肌肉痛，依家要減磅、減壓！」

減到陳奐仁咁反而冇人認得

靠咩維生？

抵撚死
食幾多飲咁多要還架

佢早年成日登台拍廣告，依家閒時就做下舞台劇

肥咁耐依家先要通咪已經賺晒

肥撚到咁依家先塞咪賺左囉

欣宜自己睇路

佢話哂都係亞視icon 唔會衰得去邊

都on9
痴肥咗咁多年,唔係以為身體無事呀？

carb關塞血管咩事